2020搵教席討論區(12）

一齊互相鼓勵，大家最後平平安安搵到工。

歡迎交流搵工/見工技巧/心得。

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎各位入去分享下

開到12
繼續搵

呢度咁多位現職老師會唔會移民去英國教書?

恭喜捉虎絲
希望下一個到我
offer god

正
但會唔會介意係英國教書 3萬月薪都冇

唔好意思，想問下幼教泥講
學校會偏向請OU degree定Ive HD?

OU degree好廢下
做咩咁睇唔開
Ive搏下最起碼都有edu u 喎

因為今年BU淨係收親生仔
EDU要從頭開始讀五年，變想讀個幼教要七年時間，好似有d耐
CU HKU嗰d, HD仔就免問
所以揀左OU

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人
李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪
均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。
2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助
懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

7年有咩所謂
大把人exchange defer
最後都24/25先畢業
你出到社會仲有幾十年要捱呀

因為本身已經唔係幾想做幼教
覺得七年有d耐
而且屋企人都屌話要從頭讀起不如唔好讀

真係好想知OU degree出泥係咪真係乞得食
仲差過ive 仔

唔係幾想做咁都好難係呢一行發展落去喎
如果你真係好想OU咁咪照去
路係自己揀

唉....都in過其他，但幼教太專，完全轉唔到
其實最驚係對家長，對𡃁仔係幾開心嘅，望住佢地onon99咁，但係有時講嘢又好好笑

有得讀，有邊個會想讀OU
前一年個tutor同我地講試下BU，不錯的
結果今年BU轉制

仆街，到時會唔會揾到教琴都揾唔到教席

粗巴

未入行已經feel到揾唔到工，想轉行

睇學校？

真係多得你唔少 課擔 時間表編好晒先踢

有意入行既小薯想問問
Edu數學 其實係小學嚟講
會唔會搵唔到工

利申 有排先畢業

點答你呀有人搵到，都有人搵唔到，冇包生仔
不過可以肯定既係黎緊幾年愈黎愈難，出生率低
如果你已經讀緊，就好好準備，增值自己
點都大機會過其他人

因為聽人講話edu出嚟 小學會中意請啲
所以先會咁問

增值自己 有無啲咩實用啲
聽聞小學要 音體藝
但3樣都 好不堪入目
只打算讀stem

我...
難...
xd
但我有兩個好朋友做緊...

我都有做功課...
上一水去in完全0 preparation, 所以死得好慘烈...
今次用左around 1 星期 prep(我知都係唔夠），以為會好少少，但佢地chok 我幾 chok就露餡了😂😂😂
我都有問佢地問咩啦， it is normal, no worries

留名

因為之前未in過，以為可以蒙混而過🤣🤣🤣🤣

我...
諗住去加拿大/澳洲多d...

鱷山先生咩情況？

想問下大家
我今年讀ft 小學pgde
但將來想教中學 係咪好難再讀返中學pgde 或者學校唔會請🤦🏼定小學pgde都可以教中學 但低d pt？
利申：非三大主科

第一個？！
幻愛巴好遲先搵工？

我都想知，應該係可以，但係無咗2個 pt

大家有無試過group interview？通常會問咩

有，不過係幾年前。自我介紹及回答指定問題

咩科？

有幾多人係小學中文仲未搵到

中學中文都未搵到

有pgde???

有
今日見AT校長仲問我覺唔覺大材小用

寄咗幾耐信？？

唉 send左around 60份cv
In得一間
我想喊

3月底開始寄
至今240幾封了
有9個教席interview，1個AT interview

有頭髮邊個想做癩痢
已經做好晒心理準備先寄
決定寄果一刻都唔好受

邊區？？

都好的下，咁有幾多 2nd in ？？

沙田區
1個2nd in

各位要撐住

一定要加大油！

哇發生咩事
In得唔好？定fg?

fg啊
唔知死因

冇理由咁少interview，搵人執左coverletter同cv未？

伏到仆街

九龍塘中文系
有Pgde
Level 3中文
搵人執過幾次文件架啦

我上星期見完

呢個學歷難搞啲
先天缺陷
建議去小學發展

你唔去重考一次DSE中文冇人幫到你

PGDE係中學

有心入行應該grad之前考返次靚仔啲呀
Level 3真係比學生問起都唔知點答

Cls
首先我唔明點解你入到中文系
其次你呢五年來冇諗過考多一次DSE中文 考好啲？

本來今年諗住報
但今年咁嘅環境又慶幸冇報到
下年認認真真考一次
thx絲

邊間pgde

同埋你有冇副修啲咩科啊？

大埔

冇

呢一行入中學 學歷 公開試真係好重要
可能你要用2 3年洗呢兩樣底
先可能入到行

多謝你地幫手搵出死因
搵工先知現好殘酷
大埔大學仲打飛機講99.4%教育就業

入邊一行前 讀書時都要做足資料搜集

有5*或以上先好教中學，唔好誤人子弟

你讀緊pgde個陣就應該去考返好DSE

好奇怪，點解中文得3，中文系同pgde都收

Yes 完全唔明

面試！面試！面試！
關關都係靠面試
唯獨教席冇呢支歌仔唱
好好面對現實

教席一樣
只不過你要過到CV果關先

梗係啦
睇你CV 中文拎3
都唔洗睇落去

你唔寫dse成績，搏左個interview先得唔得？

CV緊係冇寫落去啦
全部都冇提點過我

人很好

冇
可能我比較摺

唔好講佢地
我自己都淆底

又真係冇問過喎
仲要有2nd in係band1尾

cGPA: 3.3x
2 nd up

屌 真心咩唔寫
連應徵個科嘅dse成績都唔寫落去
我諗人地應該會直接唔想睇

好.神.奇.！秘書都要印一印copy掛

其實唔係間間都一嚟就check證書

但係都有sec in，好運啲嘅話請咗

呢行揾工真係好難講

證明都唔係咁唔好景

有睇過個形式
實際操作唔算熟

仲要係1st in正本印晒證書果隻（大機構）
所以佢秘書係睇到嘅

去到2nd in都唔洗睇cert，咁學校拎住啲咩嚟in佢？
interview真係純吹水？

實習堅試過
作文果時個學生問我：「多行不義必自斃，個斃點寫？」
我話：「你講多次！有冇呢句野架？」
仲要教錯個斃字寫法

好懷疑上面位巴打20幾年嘅人生都係戇鳩鳩咁轆過

in band 3都要copy cert，好難相信band 1唔洗

唔你寫「閉」掛

1st in已經比晒正本佢copy架啦

Cv同你封信
我依家有Offer嗰間就係咁
1st 2nd in都冇睇過cert
2nd in完第二朝打黎問我dse英文拎咩 因為我cv只係寫咗我應徵個科
再過咗10分鐘之後就打嚟話請我

你淆底又唔去考返好DSE
同埋你有冇為過班學生著想？

好似真係假膠

因為你嗰科要用英文教？

比人撚咗幾頁

再講落去大家仲覺得膠
我上年報晒中小學pgde
佢中小都比offer我揀
2月11日面試
3月14日比

咁點解你最後揀中學
你都無信心教

已經分唔到真假

巴打可摸耳影一影你dse證書中文3出黎睇睇

想幫朋友問下 如果面試學校要求佢兼教初中既選修科 雖然佢想試吓教 但佢自己中學同大學都冇讀過 點答先係正解

好膠下啲原因
中學生大個啲
小學雙非升中

我諗我都係消失係呢個post

初中有選修科咩
直接答 冇問題
初中人文學科會呼吸都教到

首先 你去面試之前就好好咁搵資料睇吓啲科係點
然後你就睇返大學嘅時候有冇啲咩科可以拉得上關係

仲咁真心覆佢

*笑

佢講到個日期似層層咁

姐係地理 歷史個啲
有個朋友學歷好成績好到而家都未搵到
佢話成日都比人問呢條 但比人challenge 佢冇讀過唔識教

照計成績好唔會搵唔到

佢嗰科一定要兼教

一係話自己大學有讀相關學科
二係話自己讀好多課外書

今年我地學校又係請咗個老師兼教初中hist 但佢係冇讀過 dse都冇

如果佢主修LS 搵唔到都正常啦

我懷疑佢interview/外形出事 其實想知學校請人會唔會睇樣

叫你個friend好好裝備自己
下年再努力

絕對會

佢話如果搵唔到佢就會轉行/做補習算 因為佢自己一早有晒network 同埋佢搵工搵到頹了 其實佢好有心教書 好可惜

搵張紙寫user name影埋是常識吧

佢有network 可能轉行好啲
始終你呢科又危（希望我無記錯）
而且一定要兼教
過幾年可能要教其他科

你朋友主科係咩？

間間唔同，有啲唔會睇嘅

利申：我見過

呢樣真
其實我認為呢啲情況好大機會都係cv 求職信問題
然後就係面試表現

因為我都係咁樣
由5月中開始寄信 執過3 、4次cv求職信
去到六月底先開始有啲面試
頭幾次面試都答得好差
In多幾次 再問下啲師兄某啲問題點答
已經可以令你好大進步

其實我連DSE都未考過
愈講愈膠

通識 不過佢唔係fg

請賜教
今年做左一年輔導員，但有其他學校sen AT位。
想問下本來續約9月1，咁我踢約係計一個月前通知定係新約未到9月1開始做，算叫違約要賠一個月糧？

最終真係膠

到底我睇咗啲咩

要睇間學校點

星期五大家都好精神

通識真係難搵教席，而家好多學校都唔當通識係主科，掉比中文老師兼教埋，唔會特登請個主修通識嘅人嚟教

簡直係死亡之科

唉 好灰 依家已經7月尾va係咪唔會搵到教席架喇？周圍俾人話不如你去做at算啦

冇主科嘅話 係

7月尾有AT offer已經好好，簽住先再繼續搵啦

岩岩先追晒post 雖然唔知巴打係咪假膠 不過我都真係有同學係dse本科3 有中學band1 in

通常send 完cv 之後，如果佢係會in你既話幾耐會打俾你
等interview等左好耐

即係依加個process 會冇咁快？
喺jobsdb apply 返工，見到間學校睇左我份cv, 但到今日都未打俾我

東華係？？

咁，現在AT價是多少？？

15,16k
因學校而異

咩科先？？

你無 pgde ，都有咁多 interview ，已經好好啦！！

其實周事之間都會比較成績同埋U, to be frank

屯天幫到你佢專請你呢種

佢AT價但教擔點樣先

點撚知我又未做過

At價3班

星期一sec in黑店
聽人講黑店會即場簽約
如果真係請，係咪老虎蟹都簽佢老尾先？

簽佢老尾
你可能已經第n手，換句話佢都比人踢左n次

希望真係請
offer god!!!!!!!

想問大家通常cv會寫咩 除咗學歷成績pdge lpat 之類，工作經歷/intern會寫咩多？

fg定有經驗可以好唔同

如果係fg呢 依家檢討緊cv係咪有問題
點解無乜interview

今日屯天係jump又開咗post啦
仲唔快啲應徵？

兩頁紙

個人資料
教育背景
學歷
專業資格
教學經驗
工作經驗
課外活動經驗
技能興趣
諮詢人

係

冇offer都做住先啦

先講下教咩科
中定小學
學歷
公開試
多數係呢啲出事先

睇連登講 年年都係咁

好撚狗
低兩個pt都可以接受
但14k真係不了
做TA好過

18k 一星期28堂真係不可接受
但我相信總會搵到人做

人地唔係打飛機，人地係小學係名牌來的，中學睇三大，小學睇教大。但佢新開果D中數中科教席課程就不被睇好啦。

好多年

想問下你地係咪次次second in就會傾人工
唔係簽約先講嫁咩？

其實正常就pt17
冇咩好傾
如果佢唔到point 17先會特登同你講

老閪都簽左先 繼續再搵工
最多最後踢鳩佢約

一定簽約前講清楚啦

黑店

最憎呢D 每年當新人condom咁用

普教中

普教中？

音體藝

藝術報咗
音樂我應該無機
想請教各位ching 可以點prep 埋體？

體其實要讀個pgde

藝術就最簡單 你直接去報教協課程就可以
體育其實你可以唔使諗
BU PT PE pdge 每年就好少位 基本上你唔係港隊嘅話 你冇校長推薦信基本上係冇可能收你
因為佢會揀咗一個在職 確保可以實習嘅人先

另外如果你唔係港隊嘅話 你至少有一個教練牌先大機會收你 或者你讀過體院嗰啲課程

想問個教師註冊要整幾耐？

搵中定小呀你 lv3搵小好啲喎

唔好咁啦巴打唔係玩架

冇呀

合約老師，校長打黎時話淨係可以俾PT14我，但簽約時寫GM，會唔會對之後發展跳point有影響？（無PGDE）

無pgde都做到GM...厲害

本身冇年資？

如果繼續係同一間學校 下年可能只係pt15
下年跳出去就有可能point 18

我今年FG畢業，無年資

明白，小妹諗住係呢間學校讀埋個PT PGDE先（不過都要下年9月先得），讀完再諗...多謝解答！

Point18應該係有pgde 之後？

合約老師薪金唔影響年資，照按年資跳point

小妹都覺得自己好好彩...今年FG

如果校長好人，又夠funding
之後個年應該可以pt16

TA都係教育行業

你pt pgde讀兩年 期間盡量唔好轉校啦
何況 出面冇咩機會你冇pdge都開咁高價

BTW
Q﹕文憑教師（CM）轉職學位教師（GM／APSM），薪金如何計算？
A﹕根據教育局《薪金評估指南》，文憑教師（CM）改編學位教師（APSM／GM）時，薪金評核有兩種計算方法︰
(1) 按「認可教學經驗」（reassessment）評薪
以現行助理小學學位教師／學位教師的起薪點 （由2010年10月1日開始，學位教師起薪點為第15點）計算，如持有合適師訓可獲獎勵加2個額外的增薪點，再加以取得有關資歷後之教學經驗作認可資歷增薪。根據這個原則，受聘為學位教師者，只有在取得學位或同等學歷後所累積的教學經驗（包括文憑教師的教學年資），才可用作計算遞加增薪。
（計算式：15 + 2（如有合適師訓） + 取得學位後的教學年資 = 轉職學位教師後薪酬）

先恭喜絲 介唔介意分享下你咩bg?

point14仲叫gm咩

pt 14應該係以前cm價

張約pt14可以寫gm?

contract佢點寫都得

搵到工既

屋企人OU interview 砌低左個BU仔20k頭人工now 大機構

我唔熟行情 不過加油

多謝絲打

pt 12仲減20％.....咁都留
你係at？

自膠先 at應該再低d

如果你搵到間新嘅學校 人工好過佢又比你實習
咁就一定轉
你依家都係怕Pgde冇得實習嘅啫

搵到新工，有書教，基本=100%有實習

咁減法 咪即係當你係AT
一星期幾多堂

我估減都唔減
去到8月尾開大會，收時間表既時候
就同層主講...今年d人手唔係好夠，減唔到堂比你，抵諗d幫我食多一班
到時層主已經冇時間搵工，硬食

看穿了
拿，我地4班拆6班，F班就靠你啦，女！

「拆左班之後，每班學生人數少左，教學效能高d，workload又少d，又教得輕鬆d，同減堂差唔多今年拜託你了
btw，下年有機會再減你堂補返數」

其實我地咁講，因為見唔少

所以話做人最緊要有霸氣
你要釋出到善意之餘又唔可以俾人覺得你好恰

想學

其實唔難
問你一條問題 睇你回答就知你識唔識做人

假如你而家去in老師位
見完之後佢都覺得你唔錯 不過到最後校長就問你一句：
係啦 X先生/小姐 不過我哋都缺At/ta 如果到最後真係俾唔到老師位你 只能夠俾 at/ta你 你會唔會做啊？

你會點答？

Good question

jump 一頁post 都冇 molamola

得12個post

Up乜9at都要教啦

呢個答案=唔會有second in 了

ok you win

我都試過， 其實他們心裏已有人選。
程序上係要見多幾位， 所以憑約你囉。

留名上學期wtf

打錯 wfh完岩

而家jump每一日嘅post少撚到
未搵到工真係收得皮

係咪東華係？

唔係

想問下大家踢約係打電話去點講
未踢過唔想講錯野

請教大家，原本簽咗AT contract，都有20k up，八月就合約生效，只教一班，又離屋企近(＜30min)，可惜唔係教自己本科，而自己來緊pgde即將要本科實習(已應承借堂)。

宜家有一個自己本科嘅直資gm位約interview，如果到時真係有offer，有pt 15，我應該踢約嗎？八月生效嘅合約宜家踢會唔會。。。btw，呢間直資學校離自己屋企大概80-90分鐘車程。。。

踢
賠錢都踢

踢約 gm計年資 AT唔計

踢

應該係間幾好嘅學校，無鬧9你

其實我都試過踢...
其實比想像中容易...
但係講嗰刻個心係卜卜跳...

踢約都比人鬧有冇故聽 等我做定心理準備

我估係睇月份？8月份踢應該臭朵

band3 比人踢唔係已經習已為常啦咩仲鬧

係咪西灣河？

今日收到小中口頭offer請問大家暑假期間可以點準備

打下機過日子 珍惜最後一個無拘無束嘅暑假

你間學校真係仆街之中既仆街

好仆街，可唔可以暗示邊間等大家睇路

有冇教育文憑
有冇諗過邊度出問題

寫到明一年合約個d位
下年一定失業？

有無人幫到我

咁世界上有樣嘢叫續約㗎嘛

但係funding位

繼續有funding咪繼續請

聽聞係短期funding...

咁咪再搵工囉 怕咩？人生係咁架啦

早一年失業，定遲一年可能失業

自己揀

其實TA多數有幾多日AL

知唔知VTC 請人，係未favor 有pgde 出身？

要 master (must), 多數人有 pgde (語文科）
最好有教學經驗/行內相關經驗...
but 份糧少好多 and 唔穩定

in 左2 間... 只係parttime evening instructor , 都冇回音... 上兩次見到多係中年男/女人, 個profolio 好厚... doc check 勁耐.... 乜做開中學長contract 會撈ive parttime temp job???? 定係個啲係做開替假自由人??
岩岩又in morrison hill, 睇到佢地個list 成15 applicants以上, 個hr 話一個week 就有call...,即係之前2 間..... fail 左
parttime 姐, 又in , 又1.5hr written test... 我玩左3 次... 都冇reply

我未係in language centre (冇pgde )... 唉... 我做左幾年大學TA ... 問下.,,. 使唔使要study 番pgde... 而家EdU 咩Academic position 都要pgde...... 乜pgde 真係咁緊要咩..........

好啦 我簽左先

都有同事會撈埋大專，本身隱定左，又當多個後路。校長級都會去教下大學

唉... 其實part time evening 主要係for 日校老師黎賺外快的... 因為Teaching Associate 的人工唔多，所以就會用教夜校方式黎幫補下...
我諗你見到的 competitors都係日校老師來的... 所以如果唔係本身做緊就比較難請。
To be frank, PGDE 係要的，especially for language teachers in VTC (佢無明文話要，但大部份都有囉， unless you are one of the old seafoods there).

vtc同大學爭好多皮...🤪

原來係咁......... 又係俾自己友.......

因為本身日頭教開，所以慳左好多教佢做野的時間。同埋有筍野都係益左自己人先...

佢當開second contract 俾你地自己人.... 咁點樣入到日校....... ?? 都唔見佢有openings... 開親都係pt
介唔介意講下你點入日校....咩profile 同學歷經驗先入到去...

Thanks 呢排已經係屋企頹緊咁請問如果想開學後輕鬆啲同容易上手啲的話，呢排開始應該有咩可以準備

vtc 自己人日夜校woo師兄。

三大degree+pgde+master
數年中學教育經驗🤪 （想當年）

唔開day time ga la 短期內，就算開都係短期約，可能一個sem/年，然後無得續嗰d, vtc收生收得愈來愈差呢幾年。

咁...
我只係ling research degree 出身, 做過TA, 但冇PGDE, 又唔係3 大....又冇中學經驗
我真係轉行做番research ... 但搵唔到academic affiliation 點做research... 唉~

教咩科先

唔試下教中/小學？

未又係要pgde....我都冇，唔係，我點會諗vtc lang centre 想要咩人。。。

係嘅pgde邊間好

語文科PGDE最難爭
基本上你唔係問邊間好，而係有得報都要報左試下先

中/小學有機會無 pgde都請...
任何一間 pgde 都 ok 啦，有就得。

pgde都要爭？

經濟下行，更多人爭

經濟下行仲要大把人洗$讀pgde/master ...我輸了。。。

可以冇Offer...
你報邊間??? 知唔知咩原因唔出offer? 咁你而家讀定做野?

Pgde年年爭崩頭係常識嚟嚟ching

對一啲背景唔差但報左幾年都冇offer嘅人黎講，呢句說話真係難聽過粗口

佢講得出呢句梗係唔知而家語文科pgde競爭有幾大

有冇人有消息 X榮小學 call左in未🥺🥺

幾年都冇offer....
其實佢地想要咩type 嘅students ？

我岩岩睇info page, 我2個referees 都俾唔到，咁我可以點？離開咗大學同老師圈子一段日子了。咁我點行落去？

唔好講話語文 根本每科都大競爭
話易入一係好多年前讀左 一係就冇了解過呢行咩景況

呢樣真
你唔好話大埔pdge點點點唔好 要讀ku cu pgde先好
實情係大埔都勁難爭

失業了一斷日子，可能只得一個potential referree, 俾唔到2個，點搵工都入唔番學術界。。。
如我俾25K上咩Trinity cert tesol有冇用？個啲Net 做唔做到referee？

其實我兩個referees 都係前上司...

英文無pgde係得，但要公開試成績靚。 ：3

我諗佢係指第一年但求入左行先，之後至補返？？

入行果刻 有quali就入到嘅
但之後要補返啦

有教席之後補返係易好多
我嘅意思係唔洗執著有pdge先揾到教席
因為pgde都係好難捉摸

其實我都問緊佢問緊嘅問題。
爛出身，又冇$可以讀兩個MA 做學霸，仲可以行條咩路？

咩叫aco

政府文員

助理文書主任

壓你幾多先

最大問題係你冇Pgde你好難搵教席

你封信有冇令人感到好有誠意同好有熱誠呀？

cover letter :
一段寫學歷
一段寫教學經驗
一段寫宗教信仰（如有）

CV:
highlight 你教0個科的公開試成績
highlight Lpat成績
highlight 有咩 master

....
今年再搵工，收到30 plus calls

我會做...
始終好過無工做。
最多搵到好d的時候再考慮踢。

巴打咩科？邊區黑店？

小中暫知要教一班粵教中，兩班非華語其他課擔應該要等正式簽約至知

邊間

黑店好少壓價

黑店壓價都照請到人，吹咩？

我去in過 to be frank 😂

咁可以報教協小學視藝課程 提升競爭力
然後你熟唔熟第二語言學習架構？
唔熟嘅話就去睇一次 唔明再問

想問下直資中學要唔要求老師一定要有pgde cert先請？
如果個老師本身公開試個科考5** 而本科又係讀個科
可唔可請左 再報番pgde? 🙏🏻🙏🏻

無pgde都得

我有fg朋友去有錢直資學校做，無pgde直接比pt17，唔同佢計較，最緊要老世喜歡你

不過 你自身要有料，最緊要有自信！

你個frd 咩料？無pgde 都有pt17...

假膠？

大機會會照請你，識好多人係無PGDE但公開試好都照請，你仲要讀本科。個CV同cover letter執靚就ok

我朋友品學兼優，有特異功能，識帶課外活動，學校賞識就唔care差額。當然，佢都會讀pgde

幫fd問
我讀中文嘛，但間學校要我教數學，未知下年比唔比我教返中文，唔係話唔識教數，但影響我將來做唔返中文老師？

係小學

我唔撚係Teaching... 人... 我postgrad 出身.... 真係唔知pgde... 啲野...
(因為見左好多大專lang cetnre工, 都好似冇pgde 同tesol MA 所以唔夠人黎)

我個科好少人拎5**

我通識拎5 可唔可以教初中個d綜合人文科？
另外其實我有帶開運動 仲有鋼琴8級 有無得加分？

如果你選修係人文學科 會有優勢

你大學有冇min通識之類？
冇嘅話其實好多時都唔當你可以教

你運動有冇該項目嘅教練牌？ 冇嘅話作用不大
鋼琴八級唔等於可以兼教音樂=未必有用

無禮貌又態度差
自己少少功課都唔做 淨係問問問
入到黎做伸手黨
難聽講句搵唔到工/無offer唔係無原因

都幾多才入到行可以同學生jam下

我選入都算人文學科嫁好多學校都咁配比教而科選修既老師

但如果我大學major 係social science就無本科優勢嫁啦

希望有interview先啦無pgde 好驚
但有教學經驗

冇call冇job ad😭

修*

係 所以只係閒暇活動黎 用黎減減壓

冇call冇offer有job ad

同埋如果真係想讀音樂Pgde
聽講至少有兩個八級先收

可能part time pgde要求高d ？
其實我唔知中學音樂係點啦 高中一定係專科專教
但初中都要？ 就唔知 因為我初中音樂堂都係睇片 唱歌 再睇片 唱歌 考試唱歌

呢層唔知
我個friend讀大埔ft 小學music pgde
佢同我講 收人嘅基本條件係至少兩個8級

可能近年收生條件高左好多 我同事好似得一樣專 小提琴
但佢本科音樂pgde 仲要讀都10年前既事
所以我都係ff姐

所有科嘅pgde相比十年前
都難入咗好多

你講，伍少？？有 咖啡飲！！

邊條智障俾佢請咗

我之前in過呢個機構 筆試內容應該一樣 20分鐘？

40mins

求前輩指點

FG中文

今天收到學校資料等等文件，座位分配方面 教員室有兩個空位，一個正常中間位，一個門口對正旁邊位，應唔應該友善地向書記 表達想要正常中間位？

擔心有年資老師想調位，依個時候向書記出聲，會唔會顯得無大無細？

會。但我覺得原因係，你唔知果個空位係咪真係空位，可能係regular咁放左代課老師資料，又可能係副校放左部清水機做成績表。

第二個原因係，你唔知佢調你坐門口係咩意思，你未坐過就嫌唔舒服，又唔知校長安排你坐果個位係咪有意思，同mentor近d/方便處理遲到學生。

先求知再提案，有時學校文化唔同必有其深意，FG未意識到尚可提點。最麻煩係做左幾年轉校果d，成日以為舊學校唔同等於好d，甚至亂改現校野。當然如果你而家已經搞清楚上面嗰兩點，咁同書記講聲係ok嘅。

睇定D先
好似我學校有D位似空位
其實係因為個老師通常坐開特別室，個位唔係真係空既

[member]冇阿，我估佢應該嫌我唔夠經驗，first in已經feel到 反而收到教育局出個d TA call interview ［/member]

加油

蘋果：寶覺小學有教師被拘捕 校長迫他在會議室手炒離職信更要寫明被迫前一天已離職及不能找律師

垃圾學校

本身都榜上有名 唔到你唔信

對於位呢樣野，我永遠逆來順受😂
試過坐門口第一個，一小息放學就不停幫學生搵同事🤣

想問吓其實你咩cv
有冇min咩科咁
我覺得好大程度上都係因為呢個問題

通常第三年就要揀定

中轉小較易，無乜聽朋友小轉中，
不過都係因人而已，同埋睇學歷同師訓。

平時睇開的家庭醫生都識寫，
都係寫幾句 mentally and physically fit for teaching.

多謝你安慰

你係讀完中學full time pgde再報小學part time pgde? 我同你情況有啲似，今年有小學pgde offer，但想教中學多啲...

你再報小學pgde個陣，面試有冇問你點解讀左中學再報小學？😵

完全正確不能更同意

現實d講... 可唔可以好順利咁一直教書其實都好講際遇。
其實如果有得比我重頭揀，我會揀小學，雖然seems to be同d學生無咁易溝通到，但係真係輕鬆d,同埋易permed D...
人去左某個年紀，就會覺得理想比個現實磨蝕左一大半咁。
而家有正苦offer我都會考慮做。

好

其實初小學生可以好天真可愛
雖然真係湊仔咁湊

其實我曾經代過幾個月小學課，都覺得physically 雖然係較累，但係佢地都真係有佢地可愛的一面。
例如佢地會將va堂d作品寫左你名之後送比你。🤣🤣

我有朋友做緊，我都有問佢地有無唔開心，有個話一定有，但係有句佢又講得對，如果個位比d藍絲做咪仲死...
同意凡事有兩面睇。
但我都係諗下only,唔係in得好好。

已經開始睇緊啲文件請問如果學校仲未搵我簽約的話，我應該幾時問問佢地？我係星期一一日內in完同收到口頭offer，但我fax曬啲文件去學校之後就無收到簽約既訊息有啲擔心

教協

打去問一問囉

Edu有免費，學校推薦

我黎緊都新入職 都想讀 好驚冇名額比我去

想問問係幾時寄既信？ 因為我星期三都寄左封 但郵政服務又好似......請問邊區中學？

大坑某高中中學

想問一下你哋，元朗陳記間學校好唔好？？

英文科？？

出過好多次post㗎喎

中文

㸃解？因為面試要試教？？

可否 講多啲嚟聽 ？？

咁踎係我個間星期幾寄？

Cls 岩岩睇返
封信係6月26寫

可能係有人踢約
我個封星期三先寄

你係咪其他科啊

高中elective 見到佢上星期有出post 今星期再出
係唔係搵唔岩人？

我中文6月尾寄的

加油💪🏻
但我無pgde 得公開試同本科 有教學經驗
唔知有無interview

你加油就真

現在 是否還有空缺？？

我唔係入面做 點知

係咪中文科？周老師見你？？

未去in

今日JUMP得一頁

有冇人知東華X院喺學校簽完臨時contact，到上總部簽約要幾耐？

應該funding？funding係咪好易冇得續約😭